《義不容情》黃一飛對星爺又愛又恨 由小販到金像獎最佳男配角

TVB《義不容情》重播，網羅眾多好戲之人，就連站在主角或配角旁的演員，表現亦如漆黑中的螢火蟲咁鮮明咁出眾，在《義不容情》飾演富豪倪坤（關海山飾）助手貴叔的黃一飛是表表者。
現年72歲的黃一飛原名黃敬宇，近年久違香港演藝圈的黃一飛在《義不容情》出場不多但演繹精準，與關海山的對手戲如高手過招。
黃一飛在80年代加入TVB，在1991年參演處境劇《卡拉屋企》及綜藝節目《笑星救地球》而開始為人認識，由此奠定諧星形象。
演出影視劇無數並都是當配角，而在自己當主角的現實人生，其半生經歷比電影橋段更精采曲折。論經歷，別人往往才是他的 「茄喱啡」。
他的家族本在廣州開設藥油廠，可說本是西關大少，可是後來遇上文革，他負責管理國營的「廣州鐵線廠」。在2001年，他接受《經濟日報》訪問稱：「我套戲的前半生在文革，在全國紅色勞動節廣州分部裏，30萬人，居然我在最短時間做到最大那一個，前車後車擁護著我……」
來港後，他做過酒樓收銀、小販、甚至當過針炙師，1979年加入麗的開始演藝生涯，80年代轉投TVB。
而現在香港以至全球華人對黃一飛的最深刻印象，一定是參演周星馳電影，如《九品芝麻官》、《破壞之王》、《回魂夜》、《百變星君》、《國產凌凌漆》等。但早在80年代，周星馳在《射鵰英雄傳》仍是跑龍套，飾演被一掌打死的閒角，黃一飛就飾演馮長老，兩人後來還合作過《蓋世豪俠》、《他來自江湖》。
「到了無綫，人家叫我『註冊師爺』，說我做到入形入格。我做一次貼一粒癦，第二次貼兩粒，後來有人問我做十次不是要貼十粒，我才當頭棒喝，不再從外形入手。」癦痣如波點，被指與日本著名藝術家「波點女王」草間彌生撞樣99%的黃一飛，也有其一定的藝術成就，他曾憑《少林足球》喜感十足的大師兄鐵頭功一角，獲頒2001年香港電影金像獎、香港電影金紫荊奬的最佳男配角。
但黃一飛之後沒有再和周星馳合作，有傳他因在《少林足球》飾演大師兄被酒瓶扑頭一幕，要求十分嚴格的星爺竟拍了N次也不滿意，令黃一飛差點也被砸暈。難怪提起星爺，飛哥是又愛又恨：「好辛苦，嘩，真的 （一副痛不欲生的表情） 完全是煉獄。我都話，如果我有槍實掹雞打死佢。」但他更愛的卻是星爺的知遇之恩：「無所謂啦，佢搵我，我都高興喇。」
是故就算當年接演大師兄一角酬勞不高，他仍甘之如飴，除因此片令他其後接了很多廣告及其他外快的機會，亦因識英雄重英雄：「周星馳演出時所有人會很緊張，而且他會變得很狂躁。不過他的出發點是好，許多人不敢反駁他，只有不知死活的黃一飛敢，但都是為達到最好的狀態。」
闊別香港大銀幕的黃一飛，曾於2008年和2010年分別參演了台灣偶像劇《無敵珊寶妹》和《星光下的童話》，備受台灣觀眾歡迎，在2014年參演電影《等一個人的咖啡》。近年身型發福不少的黃一飛，已轉至內地發展，以演網絡電影為主。

我要做model入面個圍村阿婆
唔check都唔知係黃一飛演
d形態語氣十足真既客家婆

星

個死人假髮

原來已經70歲

本身個名幾好聽

死乸型

你個乸型